[中獎有錢] 國藥疫苗有73種副作用，發達靠呢餔？

疫苗專家：國藥疫苗有73種副作用

【明報專訊】工業和信息化部昨（5日）披露，為滿足現階段重點人群新冠病毒疫苗接種需求，國藥中生北京公司、國藥中生武漢公司、北京科興中維公司3家企業已開啟加速模式，目前內地已有18家企業陸續開展新冠病毒疫苗產能建設，產能可滿足內地大規模接種需求。不過有內地專家稱，看過國藥集團說明書，共列出73種局部或全身不良反應，是「世界上最不安全的疫苗」。

2020年12月30日，國藥中生北京公司新冠病毒滅活疫苗獲得國家藥監局批准附條件上市，其第三期臨床測試聲稱保護效力為79%。此前，還有國藥中生武漢公司、北京科興中維公司新冠病毒滅活疫苗獲批緊急使用資格，上述三家公司疫苗已開始對重點人群進行接種。

「世上最不安全疫苗」
不過，上海疫苗專家陶黎納日前在微博上載這款疫苗的說明書電子版，核准日期為2020年12月30日，「看完倒吸了一口冷氣，我數了一下『不良反應』欄，一共有73種局部／全身不良反應」；除了常見的接種部位疼痛、頭痛外，更可能出現高血壓、視力減退、喪失味覺及尿失禁等嚴重副作用，並稱「一舉成為世界上最不安全的疫苗」。

拉得，尋人滋事